【封殺港獨】獨派現身加入民陣遊行 舉牌「只有兩國才有兩制」

【封殺港獨】獨派現身加入民陣遊行 舉牌「只有兩國才有兩制」
4小時前4.3K
即時要聞

港府日前突引用《社團條例》取締提倡港獨的香港民族黨，指該黨高調受訪、參選立會、聲稱滲透警隊及公務員、要與外國組織合作圍堵中國，連到學校派單張擺街站，警方也認為是實現港獨行動需即時取締，被人權組織批評理據牽強如「砌生豬肉」。學生獨立聯盟網上動員，今午2時在盧押道舉行聲援民族黨集會，每當有三數名零星中學生經過盧押道，現場即有懷疑為便衣警員尾隨。

學生獨立聯盟召集人陳家駒指出，每當獨派舉行公開活動，參與者都會被警方搜袋截查，今日亦不例外，為數不少的學生支持者均向聯盟稱，被警方截查及抄下資料，不便參與活動。他又指，今天發起行動聲援民族黨，亦希望向政權表達獨派仍有支持者，不會輕易被港共政權打壓。他質疑，有人放風稱下一波將打壓具港獨傾向的學生組織，他斥是政權散佈白色恐怖的舉措，但重申獨派不會被打擊。

後來聯盟約20名成員在修頓球場集合，準備加入同樣有舉辦遊行撐民族黨的民陣隊伍，學生動源召集人鍾翰林亦在場。鍾翰林指，自本土民主前線梁天琦被DQ開始，已顯示港共政權針對有港獨傾向的人士，制定名單，並紀錄相關人士的言行。對於有消息指，個別具港獨傾向的學生組織會成為取締對象，他指，目前需要考慮若組織一旦被取締的安排，思考會否另設組織繼續運作，但目前組織綱領不變。

民陣強調，歡迎不同團體或政黨加入遊行。現身撐場的青年新政梁頌恆表示，不能理解政府現時對民族黨採取行動的時機，亦不擔心會因現身支持，令青政亦面臨同樣結果，「我唔信警方冇我file」，並指將會聯同學生動源等「高危組織」會面，商討相關事宜，又認為香港民族黨召集人陳浩天毋須回覆保安局有關理據，應在當局有決定後，直接提呈司法覆核。

獨派支持者李先生指，趁今日香港尚有集會，言論自由，必須把握尚有的空間，對政權打壓結社自由表達不滿。他指，自己雖未有加入獨派組織，但坦言擔心因參與獨派活動而惹麻煩，「驚架，但係如果繼續唔出聲，空間只會越黎越窄」。他說，支持港獨的理念不會動搖，近年情況更充分顯示香港政制被蠶蝕，仍然相信港獨才是保障香港的唯一方法。

學生獨立聯盟成員呂俊賢指，聯盟今年初成立後，已做最壞打算，聯盟有機會與同屬獨派的民族黨一樣被取締，但坦言不會因而被嚇怕，今日既要聲援民族黨，也會繼續宣揚港獨訊息。

究竟班所謂民主派人士幾時先明香港而家係all or nth，一係全面被那管治，一係就唯有支持獨立架姐
絕對唔會發生係支那管治下俾民主你

總之任何一個支持港獨既團體都會支持
加油學獨聯

有啲重關心緊個議席會唔會被dq多啲

thx

講獨派日日罵飯民，罵左膠，罵AY,轉個頭就參加民陣遊行。不過諗深一層都唔出奇，碌撚同仇阿達都同花生台，區諾軒同台食飯啦

一係就一國一制
一係就兩國兩制

原來民陣係楊岳橋搞㗎？五毛沙田you

五毛八婆港女。

佢地關心有議席及有10萬一個月

「民主」只係次要, 只係拉票既口號

同「平反六四」口號係一樣

有資產唔代表佢講既係錯架

根本就係民建聯b team

五毛XANNAX

五毛死全家

@沙田you

基哥個檔口係葉國華比,係大陸攪環保生意

碌撚行埋基哥度

要明香港政治一定要識葉國華
根本全部同門師兄弟做show

支持撐港獨嘅組織 學獨聯除外

唔想，但問題係有無得比你選擇？

你個問題係無意義，因為不論係信支那定係支持港獨
你既資產都係會貶值
差在支持港獨既
你既業權會得以保障

唔知我係咪老左 覺得講港獨好痴線

五毛關愛座底已起

五毛鬼才達

你啲所謂嘅五毛證據完全都唔合邏輯 ， 梁天琦唔係傻仔係咩？ 佢就係太好人 居然為咗香港犧牲自己

人形豬五毛關唔使再嘥時間貼我啲大頭相啦， 我靚仔過你咁多心照啦人形豬小兒麻痺死肥矮仔

其實我雖然唔支持香港獨立但係 我都支持佢哋有言論自由 有自己嘅意見， 係關愛座hunter呢條撚屌係咁咬住我唔放屈我係五毛， 佢屈我係五毛嘅原因無非就係因為之前我串佢 叫人唔好投票俾泛民之後佢就嬲嬲豬

我係 本土派 梁天琦嗰隻

包括左翼路線嘅獨立？

支你老母咩，係度講兩句就當自己支持左啊

五毛Spurs Leonard